{
	"Kin_0": {
		"question": "목에 날카로운 통증이 있고 화한 느낌이 있어 병원에 갔더니 목이 부어있다면서 인후염 진단을 받았습니다 그리고 소염제랑 해열진통제를 처방해주셨구요 근데 제가 요즘 면역력이 떨어졌는지 다래끼도 심하게 나고 식도염 진단도 받았어서 한달 넘게 소염제 항생제를 달고 살았거든요 인후염 증상이 생길 때에도 약을 계속 먹고 있었습니다 그리고 약 먹고 좀 좋아지는듯 하다가 재발했는지 다시 통증이 심해졌어요 이런 상황에서 소염제 해열진통제 먹는다고 해서 인후염이 좋아질까요 ㅜㅠ 제발 약좀 그만 먹고싶어요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  지금 호소하시는 증상은 겨울철 건조한 공기로인한 인후염일 가능성이 높습니다  ​  겨울철에는 습도가 부족하기에 특히 밤에 취침시에 입을 벌리고 구호흡을 하는경우 잠을자고나면 건조한 공기가  ​  인후쪽의 수분을 마르게하여 아침에일어나면 통증과 더불어 가래 구취 목간지러움등을 호소할수있습니다  ​  이런 환자들의 경우 코를 진찰해보면 비후성비염이나 비중격만곡증등의 코질환이 함께 존재하는 경우가 많습니다  ​  밤에 특히 코로 호흡을 해야지 코의 기능중에 하나인 가습기능을 통하여 목을 보호할수있는데 밤에 코가 막혀서 숨을  ​  입으로 쉬는 경우 상기 증상들이 더욱 악화와 완화를 반복할수 있습니다  ​  해결책은 병원에 나오셔서 진찰을 먼저 받아보시고 밤에 취침시에 가습기를 1미터 정도 높이에 틀어놓고 주무시는  ​  것입니다  ​  많은 정보 얻으셔서 좋은 결과 있기를 기원합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "안녕하세요 21살 남자입니다 저는 일단 옛날부터 비염을 달고살았고요 작년10월말 과음을하고 토를 많이한이후에 인후염과 편도염이 생겼습니다 그후로 미미한인후통과 기침이 생기고 약을 복용중에도 잦은 술자리에 참가하여 술을 조금씩 마시곤했습니다 그렇게 약을 2달정도 먹고나니 기침은 사라졌습니다 인후통은 여전히있고요 그렇게 인후통으로 또 2달정도 술자리종종 약복용을했지만 낫지않았고 목만조금 아픈정도여서 노래방을 자주가서 노래를 불렀더니 지금은 성대까지부은상태로 있습니다 성대부종인 지금인상태로 한달반정도 지난거 같습니다쉰목소리로 일생생활을 해야하고 너무 힘드네요 평생이렇게 살아야되는지 이제 술도 안마시고 규칙적인 생활과 식습관 한약 25일정도됨 과 알약 5달넘게먹음 을 다먹고 치료중 인데도 호전이될 기미가 안보입니다 만성염증이 된걸까요 만성염증은 치료가 안되는걸까요 다른 증상은 없고 목만 아프고 쉰목소리만 한달반이고 목아픈지만 6달이 넘었습니더 저같은 케이스가있어서 치료하신분이 있으신분이나 치료방안좀 내주시면 감사하겠습니다 저 좀 도와주세요 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 위 내용과 사진만으로는 정확한 진단 및 답변을 드리기가 어려운 점 양해바랍니다  ​  역류성 식도염으로 인한 증상 편도선염 인후염 등 다양한 원인이 있을 수 있습니다 정확하게 병원에서 확인을 해보시길 바랍니다 답변이 도움이 되었으면 합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "오늘 이비인후과를 갔다왔는데 목이 좀 부어있고 가래와 컷물이 나온다면서 인후염이라고 하는데입안에보면 편도가 한쪽이 부어있어요근데 편도근처로 해서 어금니 뒤쪽 잇몸까지 부어서가만있으면 안아픈데 침 삼킬때나 만지면 아파요물어보니까 잇몸까지도 같이 부을수도 있다는데 맞나요 목이 따가우면서 잇몸도 살짝 아프기 시작했어요어금니 뒤쪽이라 다들 사랑니라고 하긴하는데ㅜㅜ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 입니다  ​  인후염으로 진단을 받으셨다면 목이 많이 아플 수 있습니다 또한 인후통이 심하다보면 주위로도 통증이 발생하는 것처럼 느껴질 수도 있습니다 자세한 내용은 진료 보셨던 이비인후과에 문의해 보시기 바랍니다  ​  지금까지 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 이었습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "목이 아파 병원에 갔는데인후염이 심하지 않다며해열진통제만 주셨어요그럼 이게 약국 감기약이랑 뭐가 다른가요 ㅠ열 기침 가래 콧물 없구요근데 침 삼킬 때마다 목은 아파요인후염은 처방약이 없나요",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "3일 전에 끊었던 흡연을 한 뒤로 침을 삼킬 때 마다 목이 따끔따끔해요 하품해도 따끔 거리고 염증 생긴건가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김선익 입니다 사진상 인두나 편도가 정확히 보이지 않아 염증상태 확인이 어려우나 증상으로는 인후염의 가능성이 있습니다 보다 정확한 진료를 위해 근처 이비인후과 진료를 보시길 권해드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "인후염이 자주 오는 편인데 갑자기 아침부터 으슬으슬하더니 저녁되니 목이 부어서 목이 메일정도이고 콧물 가래 없습니다 열도 나고 온몸이 욱씬욱씬 쑤십니다 머리도 아프구요 몸살 감기약이랑 인후염약 사서 먹긴 했는데 제가 정말 많은 사람과 접촉하는 직종이라 괜히 코로나일까 염려됩니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 코로나 감염 환자가 늘어나면서 불안감도 늘어가고있습니다 증상만으로는 알수 없으니 전화하셔서 선별검사나 진료가 필요한지 상담 받아보시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "어제 이비인후과에 내원을 했는데 인후염 편도염이 있고 임파선이 부었다는 진찰을 받았어요 열 그런데 자고일어나니 침을 삼키지 못할 정도로 한쪽 오른쪽 귀에 통증이 있고 목보다는 귀쪽이 통증이 더 심한 느낌이에요 항생제 소염제 진통제 처방 받았는데 재진 하는게 좋을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 조우진 입니다  ​  편도 인후두의 염증으로 인해 목 주변에 위치한 임파선이 붓는 경우 원인 부이인 편도와 인후두의 상태가 호전되면 임파선의 부기는 호전됩니다 대개 2주의 약물치료로 호전되지만 증상이 더 오래 지속되는 경우는 편도주위농양 감염성 단핵구증 등과 같은 질환의 감별이 필요합니다  ​  편도염 인후두염때 염증으로 인한 신경자극때문에 귀의 통증이 동반될 수 있습니다 하지만 심한 통증이 있는 경우는 중이염이 동반되었는지 진찰을 받아보실 필요가 있습니다 또한 편도주위농양과 같은 심한 염증상태로 진행하는 경우에도 통증이 악화될 수 있으므로 증상이 심한 경우 다시 진찰을 받아보시는 것이 좋습니다  ​  감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "안녕하세요아프리카 우간다 거주 중인데 의료 시설 구비가 잘 안돼있어 한국에서 갖고 온 종합감기약과 타이레놀을 먹고 있는데 안낫고 있어서 지식인에 글 올립니다2월 5일 쯤부터 인후염이 시작돼서 8일에 병원을 가서 약 처방 받고 15일에 다시 병원 갔더니 인후염은 나았다는 처방을 받았습니다 그러나 15일 병원 갈 때 코가 좀 막히는 증상이 있어 의사선생님께 말씀드렸더니 아무것도 아니라하셨는데 바로 그 다음 날 갑자기 코가 꽉 막히고 발열과 두통이 시작됐습니다 가레도 동반됐습니다 그래서 이 때부터 종합감기약과 타이레놀 복용 시작했습니다 16일 밤부터 열은 1도까지 올랐고 보통 38도에서 머물렀습니다 대략 이틀 정도 타이레놀은 계속 먹었습니다 그리고 이때 기침이 시작됐습니다 심한 두통이 있었습니다 그리고 3일 정도 뒤부터 고열은 안나지만 약간의 발열이 동반되고 있습니다 현재까지 그리고 코는 계속 거의 비슷하게 막혀있는 상태인데 처음보단 낫고 기침도 자주 나오긴 하지만 처음처럼 심한 정도는 아닙니다 두통도 이제 거의 없다고 봐도 될 정도입니다 제가 감기일까요 신종 코로나 우한폐렴 은 아닌 것 같은게 중국인을 만난 적도 없고 아프리카는 아직 확진자가 없다고 들었습니다 아프기 시작하고부터 집에만 쭉 있었고 방에 빨래 놓아둠으로 가습기는 없어도 어느정도 습기 유지 중입니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 많이 걱정되시죠 코로나는 아닐 가능성이 높다고 생각합니다 좀 나아지고 계신다니 안정을 취하시면서 경과를 지켜보시는게 좋겠네요 빨리회복하세요  ​"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "얼만전에 목구멍에 통증이 있어 이비인후과를 갔습니다 이비인후과 후두 내시경 검사후 역류성 인후염 이라는 판정을 받았습니다 약을 처방해주셨는데 속이 미식거려서 중간에 복용을 그만하였습니다 지금 일주일이 넘어갔는데 계속 통증이 있습니다 원래 이렇게 통증이 오래가나요 음식물을 삼키거나 물을 삼킬때는 통증이 없습니다 그냥 가만히 있거나 침을 삼킬때 통증이 있습니다 신물이 올라오거나 하지않습니다 위내시경을 해봐야하는건가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 목의 이물감이 만성인후염으로 인한 이물감 통증인 것 같습니다  ​  만성인후염은 평소에 목을 많이 쓰는 직업을 가진경우와 술담배 탄산을 자주마시는 경우 매운음식 등을 자주 먹는 경우에 발생하게 됩니다  ​  증상으로는 인두의 이물감 건조함 가벼운 기침 고열 두통 전신권태 식욕부진 등의 증상이 나타날 수 있습니다 치료는 안정을 취하고 물을 많이 마시는것이 도움이 되며 입안 청결을 유지하시는 것이 도움이 됩니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "최근에 어머님이 인후염 증상으로 치료받고 완치했습니다 목이 가렵고 가려우니까 가끔씩 기침을 합니다 열은 없고 피곤하지도 않고 입맛이 없는것도 아니고 목이 가렵고 가끔씩 가래가 나오는데 이게 코로나 증상인가요",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "증세가 비슷한 건가요 4일 전 부터 목이 칼칼하고 불편함 느껴 이비인후과를 갔었는데요 밤만 되면 목이 따가우면서 아프네요 열 기침 침 삼킬 때 고통 가래는 없구요 음식은 잘 먹어요 다만 누가 제 목젖과 그 주변을 치는 느낌인데 다시 검진 받아봐야 되나요 코로나때문에 걱정돼 일에 집중이 안돼서요ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  지금 호소하시는 증상은 겨울철 건조한 공기로인한 인후염일 가능성이 높습니다  ​  겨울철에는 습도가 부족하기에 특히 밤에 취침시에 입을 벌리고 구호흡을 하는경우 잠을자고나면 건조한 공기가  ​  인후쪽의 수분을 마르게하여 아침에일어나면 통증과 더불어 가래 구취 목간지러움등을 호소할수있습니다  ​  이런 환자들의 경우 코를 진찰해보면 비후성비염이나 비중격만곡증등의 코질환이 함께 존재하는 경우가 많습니다  ​  밤에 특히 코로 호흡을 해야지 코의 기능중에 하나인 가습기능을 통하여 목을 보호할수있는데 밤에 코가 막혀서 숨을  ​  입으로 쉬는 경우 상기 증상들이 더욱 악화와 완화를 반복할수 있습니다  ​  해결책은 병원에 나오셔서 진찰을 먼저 받아보시고 밤에 취침시에 가습기를 1미터 정도 높이에 틀어놓고 주무시는  ​  것입니다 많은 정보 얻으셔서 좋은 결과 있기를 기원합니다"
	}
}